Kohtu korra pärast olid kohto hones kokko tulnud
Kohtowanem Jaan Karing
Kohtokorwamehed Kustas Sewermann
Jaan Liiw
14 Astus ette Mari Meering ja ütles et Rein Kuulep teda löönud. Reinu poeg karjane oli minu kaheksama aasta tüttre juure metsa tulnud, ja küsind, anna tikku. Minu tüttar wastas, minul ei ole tikku, siis pois ütles temale: kui sa ei anna, ma wõttan siit lõkkest tule tukki ja kõrwetan sind. Mina läksin siis poisi juure ja ütlesin, kuidas tohid sa minu lapsele sedawisi üttelda. Rein Kuulep seisis ka seal kõrwas ja ütles, ära puudu minu lapsesse! Ma ütlesin siis Reinule: Kuule Rein, ära seisa oma lapse eest, ja hakkasin tema kuue hõlmast kinni, Rein lõi minule siis käega rinde peale, ja mina olen praegu kandja.
Astus ette Rein Kuulep ja ütles: "Minu käed olid põues, ja kui Mari minu kuue hõlmast kinni hakkas, siis mina tõmbasin ennast temast lahti, ja ei ole teda mitte löönud.
Astus ette Rein Kuuleppi tunnistusmees Mart Tons ja ütles: "Ma seisin seal kõrwas, kui nemad riidlesid. Mari ähvardas poisi ja ründas rusikaga poisi nina alla, Rein ütles siis, ära löö minu last. Siis Mari tuli Reinu jure ja kargas tema rinnust kinni. Rein tegi ennast temast lahti ja ei löönud teda mitte.
Kohtuotsus jäi tegematta selleparast et Mari Meeringi poolt Tunnistusmees puudu.
Kohtupäewal 9mal Novembril sel aastal leppisid Mari Meering ja Rein Kulepp Piisalu kohtu hones ära.
